<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Viajes on SaruCodes</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/viajes/</link>
        <description>Recent content in Viajes on SaruCodes</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <copyright>Sara Codes</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/viajes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Viaje a Portugal 九걾잺</title>
        <link>http://localhost:1313/viajes/portugal/</link>
        <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/viajes/portugal/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/img/lisboa.jpg" alt="Featured image of post Viaje a Portugal 九걾잺" /&gt;&lt;p&gt;Contenido de la p치gina &amp;ldquo;Viajes&amp;rdquo; aqu칤&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;lisboa-una-ciudad-de-encanto-historia-y-luz&#34;&gt;Lisboa: Una Ciudad de Encanto, Historia y Luz
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;El mes pasado tuve la oportunidad de visitar una de las ciudades m치s bonitas que he visto hasta el momento.
Lisboa, la capital de Portugal, es un lugar que combina historia, cultura y una vibrante vida moderna.
Con sus calles empedradas, sus miradores panor치micos y su famosa luz dorada, esta ciudad no solo enamora a quienes la visitan, sino que deja una marca inolvidable en el coraz칩n de quienes la recorren.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;un-paseo-por-la-historia&#34;&gt;&lt;strong&gt;Un Paseo por la Historia&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lisboa es una ciudad cargada de historia, desde los d칤as de los descubrimientos mar칤timos hasta su resiliencia tras el devastador terremoto de 1755.
Cada esquina cuenta una historia, y cada monumento te invita a viajar en el tiempo. No podr치s parar de mirar la bella arquitectura, sus tranv칤as amarillos
antiguos y los numerosos monumentos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lugares-emblem치ticos-de-la-ciudad&#34;&gt;&lt;strong&gt;Lugares emblem치ticos de la ciudad&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;el-barrio-de-alfama&#34;&gt;&lt;strong&gt;El Barrio de Alfama&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Alfama, el barrio m치s antiguo de Lisboa, es un laberinto de calles estrechas y casas de colores pastel adornadas con azulejos tradicionales. Es el lugar perfecto para perderse sin mapa, descubriendo miradores escondidos y peque침as plazas llenas de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No te pierdas el &lt;strong&gt;Castillo de San Jorge&lt;/strong&gt;, un imponente testimonio de la historia medieval de la ciudad, desde donde podr치s disfrutar de una de las vistas m치s espectaculares de Lisboa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-castillo-de-san-jorge-&#34;&gt;&lt;strong&gt;3. Castillo de San Jorge&lt;/strong&gt; 游낊
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Situado en una colina con vistas panor치micas de la ciudad, este castillo medieval fue una fortaleza clave durante la historia de Lisboa. Es perfecto para explorar murallas y disfrutar de vistas impresionantes.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ubicaci칩n:&lt;/strong&gt; Alfama&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dato curioso:&lt;/strong&gt; Fue residencia real durante el reinado de los moros.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-elevador-de-santa-justa-&#34;&gt;&lt;strong&gt;4. Elevador de Santa Justa&lt;/strong&gt; 游띙
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una maravilla de ingenier칤a del siglo XIX, este ascensor conecta los barrios de Baixa y Chiado. Su dise침o neog칩tico lo convierte en una atracci칩n 칰nica.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ubicaci칩n:&lt;/strong&gt; Baixa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dato curioso:&lt;/strong&gt; Dise침ado por Raoul Mesnier de Ponsard, disc칤pulo de Gustave Eiffel.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-plaza-del-comercio-pra칞a-do-com칠rcio-&#34;&gt;&lt;strong&gt;5. Plaza del Comercio (Pra칞a do Com칠rcio)&lt;/strong&gt; 游
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Una de las plazas m치s grandes y hermosas de Europa, ubicada junto al r칤o Tajo. Representa la reconstrucci칩n de la ciudad tras el terremoto de 1755.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ubicaci칩n:&lt;/strong&gt; Baixa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Dato curioso:&lt;/strong&gt; Aqu칤 se encuentra el ic칩nico Arco de Rua Augusta.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;sabores-de-lisboa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Sabores de Lisboa&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No puedes hablar de Lisboa sin mencionar su deliciosa gastronom칤a. Aqu칤, cada comida es una experiencia que mezcla tradici칩n y frescura.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pasteles-de-nata&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pasteles de Nata&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Es imposible visitar Lisboa y no probar un &lt;strong&gt;pastel de nata&lt;/strong&gt;. Estas tartaletas de crema, especialmente las de la famosa pasteler칤a &lt;strong&gt;Past칠is de Bel칠m&lt;/strong&gt;, son el acompa침amiento perfecto para un caf칠 portugu칠s.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;bacalhau--br치s&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bacalhau  Br치s&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El bacalao es el ingrediente estrella de la cocina portuguesa, y el &lt;strong&gt;Bacalhau  Br치s&lt;/strong&gt;, una mezcla de bacalao desmenuzado con cebolla, patatas fritas y huevo, es uno de los platos m치s queridos por los locales.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;francesinhas&#34;&gt;&lt;strong&gt;Francesinhas&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un sandwich con carne, jam칩n de york, queso y huevo con salsa de tomate, uno de los platos de la cocina de aprovechamiento m치s famosos de todo Portugal.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;consejos-para-tu-viaje&#34;&gt;&lt;strong&gt;Consejos para tu Viaje&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Moverse por Lisboa&lt;/strong&gt;: Los tranv칤as amarillos son una manera cl치sica y divertida de recorrer la ciudad, para llegar al resto de localizaciones recomiendo Uber.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mejor 칄poca para Visitar&lt;/strong&gt;: La primavera y el oto침o son ideales para disfrutar del clima agradable sin las multitudes del verano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prep치rate para Caminar&lt;/strong&gt;: Lleva calzado c칩modo, muchas calles son de adoquines y con subidas y bajadas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/lisboa4.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Imagen de un tranv칤a amarillo tipico de Lisboa&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusi칩n&#34;&gt;&lt;strong&gt;Conclusi칩n&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lisboa ha sido una experiencia a muchos niveles, os recomiendo visitarla si os es posible, se puede llegar en autob칰s
o avi칩n, incluso si se quisiera en coche.
Su luz, su historia, su m칰sica y su gente la convierten a esta ciudad en un lugar 칰nico que invita a ser explorado con calma y curiosidad.
쮿as visitado Lisboa? 쯈u칠 fue lo que m치s te enamor칩 de esta ciudad?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;carousel-de-im치genes-del-viaje&#34;&gt;&lt;strong&gt;Carousel de im치genes del viaje&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Viaje a Liverpool y Chester 游뚯</title>
        <link>http://localhost:1313/viajes/liverpool/</link>
        <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/viajes/liverpool/</guid>
        <description>&lt;img src="http://localhost:1313/img/liverpool.jpg" alt="Featured image of post Viaje a Liverpool y Chester 游뚯" /&gt;&lt;h1 id=&#34;bienvenido-a-liverpool-y-chester&#34;&gt;춰Bienvenido a Liverpool y Chester!
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Si est치s planeando una visita al noroeste de Inglaterra, hay dos lugares que no puedes dejar de explorar: &lt;strong&gt;Liverpool&lt;/strong&gt;, una ciudad vibrante llena de historia, m칰sica y cultura.
Hace a침os tuve oportunidad de visitarla y quiero recomendar sitios emblematicos que no os podeis perder.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;liverpool-la-ciudad-de-los-beatles-y-m치s&#34;&gt;Liverpool: La Ciudad de los Beatles y M치s
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Liverpool&lt;/strong&gt; es famosa mundialmente por ser el lugar donde nacieron &lt;strong&gt;The Beatles&lt;/strong&gt;, pero esta ciudad tiene mucho m치s que ofrecer. Desde sus impresionantes muelles hist칩ricos hasta su pasi칩n por el f칰tbol, aqu칤 tienes algunos puntos clave que no puedes perderte:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-the-beatles-story&#34;&gt;1. The Beatles Story
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El museo &lt;strong&gt;The Beatles Story&lt;/strong&gt; es una parada obligatoria para los fan치ticos de la m칰sica. Aqu칤 puedes revivir la historia de la banda m치s ic칩nica de todos los tiempos, con exhibiciones interactivas, artefactos originales y un ambiente que te transportar치 a la d칠cada de los 60 춰Incluso podras subir a su &amp;ldquo;Yellow Submarine&amp;rdquo;!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-albert-dock&#34;&gt;2. Albert Dock
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Declarado Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, el &lt;strong&gt;Albert Dock&lt;/strong&gt; es un conjunto de edificios hist칩ricos frente al r칤o Mersey. Es el hogar de museos como el &lt;strong&gt;Tate Liverpool&lt;/strong&gt; y el &lt;strong&gt;Museo Mar칤timo&lt;/strong&gt;, adem치s de ofrecer restaurantes y vistas espectaculares.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-liverpool-cathedral&#34;&gt;3. Liverpool Cathedral
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La imponente &lt;strong&gt;Catedral de Liverpool&lt;/strong&gt; es una de las catedrales m치s grandes del mundo. Su arquitectura g칩tica moderna y las vistas desde su torre te dejar치n sin aliento.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-anfield&#34;&gt;4. Anfield
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Para los amantes del f칰tbol, visitar el estadio &lt;strong&gt;Anfield&lt;/strong&gt;, hogar del &lt;strong&gt;Liverpool FC&lt;/strong&gt;, es una experiencia 칰nica. Si tienes suerte, puedes asistir a un partido y sentir la pasi칩n de los fan치ticos.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;chester-historia-y-encanto-victoriano&#34;&gt;Chester: Historia y Encanto Victoriano
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;A tan solo 45 minutos en tren desde Liverpool, &lt;strong&gt;Chester&lt;/strong&gt; es una ciudad peque침a pero llena de encanto. Su historia se remonta a la 칠poca romana, y sus calles conservan un aire medieval que te har치 sentir en otra 칠poca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/chester.jpg&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Imagen en blanco y negro de un edificio en Chester&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-las-murallas-romanas&#34;&gt;1. Las Murallas Romanas
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Las murallas de Chester son una de las mejor conservadas de Inglaterra. Puedes caminar sobre ellas y disfrutar de vistas panor치micas de la ciudad.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-the-rows&#34;&gt;2. The Rows
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;The Rows&lt;/strong&gt; son un conjunto 칰nico de galer칤as comerciales de dos niveles que datan del siglo XIV. Aqu칤 encontrar치s boutiques, cafeter칤as y tiendas llenas de car치cter.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-chester-cathedral&#34;&gt;3. Chester Cathedral
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Catedral de Chester&lt;/strong&gt; combina arquitectura medieval y victoriana. Adem치s, ofrece recorridos por sus jardines y conciertos ocasionales que resaltan su ac칰stica espectacular.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;una-conexi칩n-especial&#34;&gt;Una Conexi칩n Especial
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Aunque Liverpool y Chester tienen personalidades distintas, ambas comparten una rica herencia cultural y una proximidad que las hace ideales para una escapada combinada.
Adem치s, frecen algo para todos: m칰sica, historia, deportes, y una c치lida hospitalidad que te har치 sentir como en casa.
Ya sea que est칠s cantando al ritmo de &lt;strong&gt;The Beatles&lt;/strong&gt; o paseando por las calles adoquinadas de Chester, cada rinc칩n tiene una historia que contar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para terminar este post a침ado una de las canciones que m치s marc칩 mi viaje, por supuesto, de The Beatles 游꿪&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe loading=&#34;lazy&#34; 
            src=&#34;https://www.youtube.com/embed/S-rB0pHI9fU&#34; 
            allowfullscreen 
            title=&#34;YouTube Video&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
