<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Home on SaruCodes</title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <description>Recent content in Home on SaruCodes</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es</language>
        <copyright>Sara Codes</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Crochet: Conoce mi hobby 🧶</title>
        <link>http://localhost:1313/sobremi/crochet/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/sobremi/crochet/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;introducción-al-crochet-tu-nueva-pasión-artesanal-&#34;&gt;Introducción al Crochet: Tu Nueva Pasión Artesanal 🧶
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Este último año me he interesado por el crochet, convirtiendolo en uno de mis hobbies. Es relajante y a mi parecer
sencillo para principiantes, asi que he decidido compartir mis conocimientos con todos y hacer una breve introducción al crochet.
En este artículo, hablare sobre los puntos básicos, los tipos de ganchos y el material adecuado para tus proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-necesitas-para-empezar&#34;&gt;¿Qué necesitas para empezar?
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;1-agujas-de-ganchillo&#34;&gt;1. &lt;strong&gt;Agujas de ganchillo&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Las agujas de crochet vienen en diferentes tamaños y materiales. Aquí tienes una pequeña guía para elegir la ideal:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Materiales:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Metal&lt;/strong&gt;: Son duraderas y perfectas para trabajar con hilos finos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plástico&lt;/strong&gt;: Ligeras y cómodas, ideales para principiantes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Madera o bambú&lt;/strong&gt;: Suaves al tacto y ecológicas, perfectas para hilos gruesos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tamaños comunes:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Para principiantes, un gancho de tamaño &lt;strong&gt;5 mm (H/8)&lt;/strong&gt; funciona bien con la mayoría de los hilos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los tamaños más pequeños (como &lt;strong&gt;2 mm&lt;/strong&gt;) son ideales para hilos delgados, mientras que los más grandes (&lt;strong&gt;10 mm o más&lt;/strong&gt;) son perfectos para lana gruesa.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-tipos-de-hilo&#34;&gt;2. &lt;strong&gt;Tipos de hilo&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Elige un hilo según tu proyecto. Para empezar, un hilo de grosor medio (etiquetado como &lt;strong&gt;&amp;ldquo;4 Medium&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Worsted&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;) es ideal. También puedes explorar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Algodón&lt;/strong&gt;: Perfecto para proyectos ligeros como posavasos o amigurumis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Acrílico&lt;/strong&gt;: Económico y disponible en una amplia variedad de colores.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Lana&lt;/strong&gt;: Cálida y elástica, ideal para prendas de invierno.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;aprende-los-puntos-básicos&#34;&gt;Aprende los puntos básicos
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Antes de lanzarte a proyectos complejos, es importante dominar los puntos básicos. Aquí tienes algunos esenciales:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-cadeneta-chain-stitch---ch&#34;&gt;1. &lt;strong&gt;Cadeneta (Chain Stitch - ch)&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Es el primer punto que aprenderás. Forma la base de casi todos los proyectos. Practica haciendo cadenas hasta que te sientas cómodo con el movimiento.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-punto-bajo-single-crochet---sc&#34;&gt;2. &lt;strong&gt;Punto bajo (Single Crochet - sc)&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un punto compacto y sencillo, ideal para proyectos como amigurumis o prendas que necesitan ser densas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-punto-alto-double-crochet---dc&#34;&gt;3. &lt;strong&gt;Punto alto (Double Crochet - dc)&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Es más alto y suelto que el punto bajo, perfecto para mantas y prendas ligeras.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-punto-deslizado-slip-stitch---sl-st&#34;&gt;4. &lt;strong&gt;Punto deslizado (Slip Stitch - sl st)&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Se utiliza para unir partes de un proyecto o para dar un acabado limpio.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;consejos-para-principiantes&#34;&gt;Consejos para principiantes
&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Empieza con algo pequeño:&lt;/strong&gt; Proyectos como posavasos, paños de cocina o una bufanda simple son excelentes para practicar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sé paciente:&lt;/strong&gt; Al principio, tus puntos pueden no ser perfectos, ¡y eso está bien! El crochet mejora con la práctica.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Explora tutoriales:&lt;/strong&gt; Existen muchos videos y patrones gratuitos en línea para inspirarte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No tengas miedo a equivocarte:&lt;/strong&gt; Es completamente normal, por suerte con un tirón puedes deshacer parte del proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;un-mundo-de-posibilidades&#34;&gt;Un mundo de posibilidades
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;El crochet no solo es divertido, sino también terapéutico. Con el tiempo, podrás crear prendas de vestir, mantas decorativas, juguetes y más. Además, es una manera fantástica de personalizar regalos o incluso de iniciar un pequeño negocio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Así que toma tu aguja, elige un ovillo de tu color favorito y comienza a crear! El mundo del crochet te espera con infinitas posibilidades. 🌟&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mis Videojuegos Favoritos 🎮</title>
        <link>http://localhost:1313/sobremi/videojuegos/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/sobremi/videojuegos/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;mis-videojuegos-favoritos-&#34;&gt;Mis Videojuegos Favoritos 🎮✨
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;En esta página, quiero compartir algunos de mis videojuegos favoritos. Hay algo para todos, desde juegos tranquilos y relajantes hasta experiencias cooperativas llenas de emoción. ¡Descubre conmigo estos increíbles títulos!&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;cozy-games-&#34;&gt;**Cozy Games: **
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los cozy games son juegos tranquilos, normalmente &amp;ldquo;Farming Simulator&amp;rdquo; o simulador de granja en español en los que debes hacer tareas
pero son más calmados que otros videojuegos. Usualmente tienen un factor &amp;ldquo;Cozy&amp;rdquo; esto significa que son acogedores, dejandolo en evidencia
en su jugabilidad, nombre, estilo de arte etc&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡A continuación os dejo algunos de mis favoritos!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-stardew-valley-&#34;&gt;&lt;strong&gt;1. Stardew Valley&lt;/strong&gt; 🌾
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un juego de simulación de granja que permite a los jugadores cultivar, pescar, criar animales y formar relaciones con los habitantes de Pelican Town.
Perfecto para desconectar y disfrutar de un ambiente rural encantador.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Género:&lt;/strong&gt; Simulación, Aventura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plataformas:&lt;/strong&gt; PC, Nintendo Switch, PlayStation, Xbox, Móviles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aspectos destacados:&lt;/strong&gt; Personalización de la granja, exploración de minas y narrativa emocional.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-animal-crossing-new-horizons-&#34;&gt;&lt;strong&gt;2. Animal Crossing: New Horizons&lt;/strong&gt; 🏝️
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un juego social relajante en el que construyes y personalizas tu isla, interactúas con adorables aldeanos animales y decoras tu hogar. ¡Ideal para jugar a tu propio ritmo!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Género:&lt;/strong&gt; Simulación, Social&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plataformas:&lt;/strong&gt; Nintendo Switch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aspectos destacados:&lt;/strong&gt; Eventos estacionales, diseño creativo y comunidad acogedora.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-terraria-&#34;&gt;&lt;strong&gt;3. Terraria&lt;/strong&gt; 🛠️
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un sandbox en 2D que combina exploración, construcción y combates épicos. Aunque tiene momentos intensos, su flexibilidad permite disfrutarlo de forma tranquila si lo prefieres.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Género:&lt;/strong&gt; Aventura, Supervivencia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plataformas:&lt;/strong&gt; PC, Consolas, Móviles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aspectos destacados:&lt;/strong&gt; Biomas únicos, jefes desafiantes y multijugador cooperativo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-cozy-grove-&#34;&gt;&lt;strong&gt;4. Cozy Grove&lt;/strong&gt; 🪵
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un juego diario encantador que mezcla decoración y exploración en una isla habitada por adorables fantasmas. Con un estilo artístico pintado a mano, Cozy Grove invita a relajarte mientras completas pequeñas tareas.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Género:&lt;/strong&gt; Simulación, Aventura&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plataformas:&lt;/strong&gt; PC, Nintendo Switch, PlayStation, Xbox, Móviles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aspectos destacados:&lt;/strong&gt; Ritmo pausado, narrativa cálida y personalización de tu entorno.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;juegos-cooperativos-online&#34;&gt;&lt;strong&gt;Juegos Cooperativos Online&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En esta cattegoría he decidido introducir algunos juegos muy distintos a los que he mencionado anteriormente, para ellos necesitaas tener
más conocimiento sobre videojuegos, suelen ser más complicados y como característica principal puedes jugar con amigos online, normalmente
en equipos contra otra gente, esto no quita que sigan teniendo opcion singleplayer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Estos son los que más juego ultimamente!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-fortnite-&#34;&gt;&lt;strong&gt;1. Fortnite&lt;/strong&gt; 🛡️
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Aunque conocido por su modo Battle Royale, Fortnite también ofrece modos creativos y cooperativos que permiten jugar con amigos y construir experiencias únicas.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Género:&lt;/strong&gt; Battle Royale, Acción&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plataformas:&lt;/strong&gt; PC, Consolas, Móviles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aspectos destacados:&lt;/strong&gt; Eventos en vivo, personalización de personajes y juego en equipo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-dead-by-daylight-&#34;&gt;&lt;strong&gt;2. Dead by Daylight&lt;/strong&gt; 🩸
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un juego de terror multijugador donde puedes jugar como un asesino o un sobreviviente que trabaja en equipo para escapar. Perfecto para los amantes del suspenso.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Género:&lt;/strong&gt; Terror, Cooperativo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plataformas:&lt;/strong&gt; PC, Consolas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aspectos destacados:&lt;/strong&gt; Tensión constante, personajes icónicos del cine de terror y estrategia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-project-zomboid-&#34;&gt;&lt;strong&gt;3. Project Zomboid&lt;/strong&gt; 🧟
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Un juego de supervivencia zombie donde el trabajo en equipo es clave. Diseña estrategias, comparte recursos y enfréntate a hordas de no-muertos con amigos en este desafiante mundo abierto.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Género:&lt;/strong&gt; Supervivencia, Sandbox&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plataformas:&lt;/strong&gt; PC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Aspectos destacados:&lt;/strong&gt; Simulación detallada, combate estratégico y personalización de personajes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;por-qué-me-encantan-estos-juegos&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Por qué me encantan estos juegos?&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Relajación:&lt;/strong&gt; Los &lt;em&gt;cozy games&lt;/em&gt; me permiten desconectar, explorar mundos tranquilos y disfrutar de pequeñas alegrías.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Conexión:&lt;/strong&gt; Los juegos cooperativos online son una forma divertida de mantenerme conectado con amigos y compartir aventuras juntos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Creatividad:&lt;/strong&gt; Tanto en juegos como &lt;em&gt;Stardew Valley&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;Terraria&lt;/em&gt;, como en modos creativos de Fortnite, disfruto creando cosas únicas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Espero que esta lista te inspire a probar alguno de estos títulos. ¿Qué juegos te gustan a ti? ¡Déjame saberlo! 🎮🌟&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Shortcodes en Hugo</title>
        <link>http://localhost:1313/markdown/shortcode/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/markdown/shortcode/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;shortcodes-en-hugo&#34;&gt;Shortcodes en Hugo
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;shortcodes&lt;/strong&gt; en Hugo son herramientas potentes que permiten insertar contenido enriquecido como imágenes, videos, y otros elementos de manera sencilla en tus archivos Markdown. Estos son algunos de los shortcodes más útiles y cómo emplearlos.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-imágenes&#34;&gt;1. Imágenes
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Para insertar imágenes usando el shortcode &lt;code&gt;figure&lt;/code&gt;, puedes agregar una descripción opcional y un pie de foto.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;figure&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/ruta/a/la/imagen.jpg&#34;
    alt=&#34;Texto alternativo&#34;&gt;&lt;figcaption&gt;
      &lt;h4&gt;Pie de foto opcional&lt;/h4&gt;
    &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Viaje a Portugal</title>
        <link>http://localhost:1313/viajes/portugal/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/viajes/portugal/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Contenido de la página &amp;ldquo;Viajes&amp;rdquo; aquí&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;lisboa-una-ciudad-de-encanto-historia-y-luz&#34;&gt;Lisboa: Una Ciudad de Encanto, Historia y Luz
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Lisboa, la capital de Portugal, es un lugar que combina historia, cultura y una vibrante vida moderna. Con sus calles empedradas, sus miradores panorámicos y su famosa luz dorada, esta ciudad no solo enamora a quienes la visitan, sino que deja una marca inolvidable en el corazón de quienes la recorren. En esta entrada, exploraremos algunos de los rincones más mágicos de Lisboa y te daremos razones para incluirla en tu lista de destinos imprescindibles.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;un-paseo-por-la-historia&#34;&gt;&lt;strong&gt;Un Paseo por la Historia&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lisboa es una ciudad cargada de historia, desde los días de los descubrimientos marítimos hasta su resiliencia tras el devastador terremoto de 1755. Cada esquina cuenta una historia, y cada monumento te invita a viajar en el tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;el-barrio-de-alfama&#34;&gt;&lt;strong&gt;El Barrio de Alfama&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Alfama, el barrio más antiguo de Lisboa, es un laberinto de calles estrechas y casas de colores pastel adornadas con azulejos tradicionales. Es el lugar perfecto para perderse sin mapa, descubriendo miradores escondidos y pequeñas plazas llenas de vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No te pierdas el &lt;strong&gt;Castillo de San Jorge&lt;/strong&gt;, un imponente testimonio de la historia medieval de la ciudad, desde donde podrás disfrutar de una de las vistas más espectaculares de Lisboa.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;los-imperdibles-de-lisboa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Los Imperdibles de Lisboa&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&#34;la-torre-de-belém&#34;&gt;&lt;strong&gt;La Torre de Belém&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Símbolo de los descubrimientos marítimos portugueses, la Torre de Belém es uno de los monumentos más emblemáticos de Lisboa. Situada a orillas del río Tajo, esta fortaleza del siglo XVI es una joya arquitectónica que mezcla estilos manuelino y gótico.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;el-monasterio-de-los-jerónimos&#34;&gt;&lt;strong&gt;El Monasterio de los Jerónimos&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;A solo un paseo de la Torre de Belém se encuentra el Monasterio de los Jerónimos, otra obra maestra del estilo manuelino. Este lugar, declarado Patrimonio de la Humanidad, es un tributo a la era dorada de las exploraciones portuguesas.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-luz-de-lisboa-y-sus-miradores&#34;&gt;&lt;strong&gt;La Luz de Lisboa y sus Miradores&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lisboa es conocida por su luz única, que da a la ciudad un brillo especial, especialmente al atardecer. Para disfrutar de esta magia, visita alguno de sus famosos &lt;strong&gt;miradouros&lt;/strong&gt; (miradores):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Miradouro de Santa Catarina&lt;/strong&gt;: Ideal para ver el río Tajo mientras disfrutas de un ambiente relajado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Miradouro da Senhora do Monte&lt;/strong&gt;: Perfecto para obtener una vista panorámica de toda la ciudad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Miradouro de Santa Luzia&lt;/strong&gt;: Un rincón romántico rodeado de buganvillas y arte en azulejos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;sabores-de-lisboa&#34;&gt;&lt;strong&gt;Sabores de Lisboa&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;No puedes hablar de Lisboa sin mencionar su deliciosa gastronomía. Aquí, cada comida es una experiencia que mezcla tradición y frescura.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pasteles-de-nata&#34;&gt;&lt;strong&gt;Pasteles de Nata&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Es imposible visitar Lisboa y no probar un &lt;strong&gt;pastel de nata&lt;/strong&gt;. Estas tartaletas de crema, especialmente las de la famosa pastelería &lt;strong&gt;Pastéis de Belém&lt;/strong&gt;, son el acompañamiento perfecto para un café portugués.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;bacalhau-à-brás&#34;&gt;&lt;strong&gt;Bacalhau à Brás&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;El bacalao es el ingrediente estrella de la cocina portuguesa, y el &lt;strong&gt;Bacalhau à Brás&lt;/strong&gt;, una mezcla de bacalao desmenuzado con cebolla, patatas fritas y huevo, es uno de los platos más queridos por los locales.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;lisboa-de-noche&#34;&gt;&lt;strong&gt;Lisboa de Noche&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Cuando cae el sol, Lisboa se transforma en una ciudad llena de vida nocturna y música. El &lt;strong&gt;fado&lt;/strong&gt;, declarado Patrimonio Inmaterial de la Humanidad, es el alma de Lisboa. Puedes escuchar este género musical en pequeños bares del barrio de Alfama o en casas de fado tradicionales como &lt;strong&gt;A Baiuca&lt;/strong&gt; o &lt;strong&gt;Clube de Fado&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;consejos-para-tu-viaje&#34;&gt;&lt;strong&gt;Consejos para tu Viaje&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Moverse por Lisboa&lt;/strong&gt;: Los tranvías amarillos son una manera clásica y divertida de recorrer la ciudad, especialmente la línea 28, que pasa por los principales puntos de interés.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mejor Época para Visitar&lt;/strong&gt;: La primavera y el otoño son ideales para disfrutar del clima agradable sin las multitudes del verano.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prepárate para Caminar&lt;/strong&gt;: Lisboa está llena de colinas, así que lleva calzado cómodo y prepárate para muchas subidas y bajadas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusión&#34;&gt;&lt;strong&gt;Conclusión&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Lisboa no es solo una ciudad, es una experiencia. Su luz, su historia, su música y su gente la convierten en un lugar único que invita a ser explorado con calma y curiosidad. Desde los callejones de Alfama hasta las vistas del Tajo, Lisboa te espera con los brazos abiertos y un pastel de nata listo para compartir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Has visitado Lisboa? ¿Qué fue lo que más te enamoró de esta ciudad? Déjanos tus comentarios y comparte tus recomendaciones. ¡Nos encantaría saber más!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Introducción a JavaScript</title>
        <link>http://localhost:1313/apuntes/javascript/</link>
        <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/apuntes/javascript/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;qué-es-javascript&#34;&gt;&lt;strong&gt;¿Qué es JavaScript?&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;JavaScript es un lenguaje de programación que se utiliza principalmente para agregar interactividad a las páginas web. Es compatible con todos los navegadores modernos y es esencial en el desarrollo web.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;tipos-de-datos-en-javascript&#34;&gt;&lt;strong&gt;Tipos de datos en JavaScript&lt;/strong&gt;
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;En JavaScript, los datos se dividen en dos categorías principales: &lt;strong&gt;primitivos&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;complejos&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;primitivos&#34;&gt;&lt;strong&gt;Primitivos&lt;/strong&gt;
&lt;/h3&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;String&lt;/strong&gt;: Representa texto. Se define entre comillas simples o dobles.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-javascript&#34; data-lang=&#34;javascript&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kd&#34;&gt;let&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;texto&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Hola, mundo!&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;texto&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Number&lt;/strong&gt;: Representa números, enteros o decimales.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-javascript&#34; data-lang=&#34;javascript&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kd&#34;&gt;let&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;entero&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mi&#34;&gt;42&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kd&#34;&gt;let&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;decimal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;mf&#34;&gt;3.14&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;entero&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;,&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;decimal&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boolean&lt;/strong&gt;: Solo tiene dos valores: true o false.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-javascript&#34; data-lang=&#34;javascript&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kd&#34;&gt;let&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;esVerdad&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;esVerdad&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Null&lt;/strong&gt;: Representa la ausencia intencional de un valor.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-javascript&#34; data-lang=&#34;javascript&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kd&#34;&gt;let&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;vacio&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;null&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;vacio&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Undefined: Una variable a la que no se le ha asignado un valor.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-javascript&#34; data-lang=&#34;javascript&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kd&#34;&gt;let&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;sinValor&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;console&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;log&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;sinValor&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;);&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;c1&#34;&gt;// undefined
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Markdown básico</title>
        <link>http://localhost:1313/markdown/markdown/</link>
        <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/markdown/markdown/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;guía-de-sintaxis-markdown&#34;&gt;Guía de Sintaxis Markdown
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Este artículo ofrece un ejemplo básico de la sintaxis de Markdown que puedes usar en archivos de contenido Hugo, además de mostrar cómo se aplican los elementos HTML básicos decorados con CSS en un tema Hugo.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-encabezados&#34;&gt;1. Encabezados
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Los siguientes elementos HTML &lt;code&gt;&amp;lt;h1&amp;gt;—&amp;lt;h6&amp;gt;&lt;/code&gt; representan seis niveles de encabezados de sección. &lt;code&gt;&amp;lt;h1&amp;gt;&lt;/code&gt; es el nivel más alto, mientras que &lt;code&gt;&amp;lt;h6&amp;gt;&lt;/code&gt; es el más bajo.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;div class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;table class=&#34;lntable&#34;&gt;&lt;tr&gt;&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;1
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;2
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;3
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;4
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;5
&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;lnt&#34;&gt;6
&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td class=&#34;lntd&#34;&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;gh&#34;&gt;# H1
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;gh&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;gu&#34;&gt;## H2
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;gu&#34;&gt;### H3
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;gu&#34;&gt;#### H4
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;gu&#34;&gt;##### H5
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;gu&#34;&gt;###### H6
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
